［定位準確］民間記者會呼籲全球抗極權 指香港已成為抗爭「橋頭堡」

立場報道2019/9/25 — 19:03

反送中運動持續逾三個月，抗爭行動全球遍地開花，各地都有響應港人的遊行和集會。今日下午舉行的第十五次民間記者會，主題為「自由起義 全球抗共」。發言人指香港已成為全球對抗極權的「橋頭堡」，「昨日新疆西藏，今日香港台灣，明日自由世界」，預告 928 和 929 兩日，全球超過 20 個國家、50 個城市將於有「對抗極權」行動，聲援香港對抗中共極權的行動。

組織全球連線的連登「我要攬炒」團隊就發表總結宣言，指他們的公開信不是正規新聞稿，「每次公開發言，我都係以遺書嘅心態去寫，只有眼前路，沒有身後身，香港人，928、929，全球見。」

20國50市響應抗爭行動 各地港人對抗極權

民間記者會中英文發言人化名「郭殤」和「武國輕」，他們呼籲全球信奉民主自由的人，支持並加入抗爭戰線，與香港共同對抗極權。發言人認為，中共已成為全世界民主自由最新的敵人，而香港人就站在對抗極權的前線。

在網上組織國際戰線的網民自發團隊「我要攬炒」，透過發言人總結過去行動，預告超過 20 個國家、50 個城市將於 9 月 28 及 29 日週末，響應「全球連線-共抗極權」行動，邀請更多海外港人加入抗爭。有關行動本來以全球「反赤納粹」為口號，不過在考慮外國專家的意見後，認為口號並不恰當，為免觸碰文化禁忌和歷史傷疤，決定以自由對抗極權為題，亦勸其他人如使用「赤納粹（Chinazi）」作口號要分外小心。

澳洲、台灣代表分享各地反送中運動情況

來自澳洲民間組織「澳港聯」的代表「呀希」提到，自六月以來組織已在全國舉辦超過五十次活動，他提到當地港人十分關心「老家」香港發生的事，無奈身處外地無法親身参與，唯有在當地以外交力量向中國施加壓力。他表示澳洲是擁有民主自由的地方，當地人民和部分政客均有了解和關注香港人的訴求，在推動民主進程上一定會與港人站於同一陣線。

來自台灣的抗爭代表王先生表示，過去四十年中國政府持續對台灣進行各種打壓和迫害，二二八事件、美麗島事件以至近年的「太陽花運動」，過去抗爭帶來的戒嚴與白色恐怖，確實對台灣人造成了很強烈的「創傷後壓力症候群」，讓不少人看到今日香港就想起當年恐佈的台灣。要擺脫極權的壓迫和影響，台灣人必須決定自己的命運，也希望香港人、澳門人甚至中國人都可以決定自己的命運，「希望各位香港市民持續關注這個議題，為了未來香港真正成為，香港人的香港。」

民間記者會其後讀出早前流亡台灣的抗爭者所寫的家書，信中提到離開了親人、朋友、同伴及香港，未能繼續跟大家一起抗爭時，信中多番道歉，但仍勉勵港人要有信心，要相信「黎明總會來到」，主持人在讀出其中一份家書時一度哽咽。

無懼蒙面法 堅持抗爭

在問答環節，有記者問到律政司現正研究通過蒙面法，如果通過會對抗爭造成甚麼影響。主持人表示蒙面雖然一開始是為了保護自己，後來已演變成運動的象徵意義，他相信蒙面法同樣會引起親中派的反對聲音，「佢哋清洗連儂牆、打人嘅時候同樣會蒙面，對佢哋都有影響。」發言人又借用烏克蘭 2014 年抗爭運動作例子，當時烏克蘭政府正是通過了蒙面法而令運動升級，「如果政府同建制派想再令到群眾更加激進，更加做唔同形式嘅抗爭，去啦，即管去設立呢個蒙面法啦。」他表示很多抗爭者已不懼怕政權打壓，不會因為蒙面法就不上街，政府要做的是盡快回應五大訴求。

927 928 929 101

人係關心自己利益多過其他人
講中共幾恐怖，香港係橋頭堡
好過講人道立場幫助香港

推

其實一帶一路國家既人民都開始有反中情緒
人民覺得中國表面賣平野俾佢地, 幫佢地搞建設, 實際上加大對佢地既控制
國家就為左短期利益而堅持繼續, 唔理人民反對

如果香港反中共可以connect 埋一帶一路果D發展中國家
效果應該會演變成全球反中共經濟侵略運動

烏家堡

輸出革命

正經post 無人推

push

帶中風向

We connect

要宣揚香港成為捍衛民主自己橋頭堡

要宣揚香港成為捍衛民主自由既橋頭堡

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

定位正確不過好sad